***************************
Diccionario de la BIOS/UEFI
***************************

address = dirección

advanced = avanzado

AGP Aperture Size = Apertura del Puerto de Gráficos Acelerados (AGP)

alias = acceso directo

backup = copia de respaldo, copia de seguridad

bandwidth = ancho de banda, anchura de banda

boot = arranque

boot secuence = secuencia de arranque

bug = error

burst = ráfagas

bus = línea de datos, cable de datos .

channel = canal

clean = limpiar

clear = borrar

click = pulsación

clock = reloj

CMOS = CMOS

configuration = configuración

copyright = derechos de autor .

core = corazón, núcleo, motor

crack = invadir

daemon = demonio, proceso en segundo plano

date = fecha

defaults = por defecto, predeterminado

delay = demora

device = dispositivo

disabled = deshabilitado

driver = controlador

drives = unidades

enabled = habilitado

exit = salida

fan = ventilador

features = características

file = archivo, fichero

firewall = cortafuegos

first = primero

frame = cuadro,marco

frequency = frecuencia

gateway = puerta de enlace

hard disk = disco duro

host = anfitrión/albergar, hospedar

host address = dirección de sistema anfitrión

ide drives = controladores ide

interface = interfaz

internal = interno

italic = cursiva

item = objeto

job = trabajo

jumper = puente

kernel = núcleo


key = llave, tecla, clave

keyboard = teclado

laptop = computador portátil

last = ultimo

load = cargar

local area network (LAN) = red de área local

lock = cerrojo

log = registro

malware = software malicioso

management = administración

map = mapa

mask = máscara

memory = memoria

messages = mensajes

mouse = mouse, ratón

network (red) = una red de ordenadores

optimized = optimizado

over = encima

owner = propietario

parallel = paralelo

partition = partición

password = contraseña

password = contraseña

path = camino

payload = carga útil

peripherals = periféricos

pipe = tubería

Pipeline = habilitar la función de lectura y escritura continua de la caché

port = puerto

power = energía

quick = rápido

quit = salir

quit without saving = salir sin guardar

range = rango

read = leer

reboot = reiniciar

reloaded = volver a cargar

root = superusuario

root =raíz

save = guardar

schedule = horario

second = segundo

segmentation fault = violación de segmento .

select = seleccionar

self test = auto comprobación

serial = serie

set = elegir

setting = ajustes

setup = configuración

shell = interprete de comandos

Sleep Timer = Después del periodo seleccionado de inactividad, todos los dispositivos 
excepto el disco duro y el procesador se apagan

smart = inteligente

speed = velocidad

standard =  características comunes a la mayoría.

status = estado

supervisor = controlador de procesos

suspend = suspender

swap = espacio de intercambio

system = sistema

temperature = temperatura

third = tercero

time = tiempo

trojan = Troyano

type = tipo

up = arriba

update = actualización

user = usuario

values = valores

viewer = espectador

voltage = tensión , voltaje

wait = esperar

wake = despertar

warning = advertencia

width = ancho

worm = Gusano

write = Escribir

